\chapter{Analiza problemu}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}
\label{rozdzial1}

Typ gry omawiany w niniejszej pracy polega na odnajdowaniu co najmniej trzech elementów tego samego koloru ułożonych w jednej linii.
Aby gracz wygrał, musi istnieć chociaż jedna kombinacja, spełniająca powyższy warunek, przez z góry określoną liczbę ruchów.
Sprawdzenie ile ruchów wykonują gracze jest bardzo czasochłonne, uciążliwe i podatne na błąd ludzki.

Użytkownikiem tego systemu będzie twórca tej konkretnej gry. Test będzie polegał na uruchomieniu serwera testującego ze ścieżką do pliku wykonywalnego specjalnej wersji gry, która wystawia interfejs testowy.
Serwer testowy będzie uruchamiał grę wyznaczoną liczbę razy. W każdym uruchomieniu serwer, korzystając z protokołu testowego, będzie naśladował ruchy użytkownika do końca rozgrywki. Po rozgrywce, serwer zapisze wynik, oraz listę ruchów.

\section{Założenia funkcjonalne}
\begin{itemize}  
    \item Gra wyświetla klocki w pięciu kolorach
    \item Po kliknięciu w klocek jest sprawdzane sąsiedztwo
    \item Jeśli wybrany klocek sąsiaduje z co najmniej dwoma elementami tego samego koloru, cała grupa jest usuwana
    \item Jeśli wybrany klocek nie spełnia powyższego warunku, nic się nie dzieje
    \item Po usunięciu grupy, klocki nad pustą przestrzenią opadają. W pustą przestrzeń, u góry planszy, losowane są nowe klocki
    \item Gra ma możliwość umieszczenia modułu testowego, który gra w grę bez udziału człowieka
    \item Serwer ma mieć możliwość uruchomienia, oraz zamknięcia gry
    \item Serwer może uruchomić więcej niż jedną instancję gry
    \item Serwer korzysta z protokołu testowego do komunikacji z grą
    \item Serwer stosuje zachłanny algorytm i wybiera grupę z największą ilością klocków
    \item Jeśli kilka grup spełnia powyższą definicję, serwer wybiera dowolną grupę.
    \item Po zakończeniu gry, serwer zapisuje raport w pliku w formacie JSON
    \item Raport zawiera: wykonane ruchy, wynik, aktualny czas, unikalne ID
    \item Nazwa pliku raportu to unikalne ID o rozszerzeniu .json
\end{itemize}

\begin{figure}[ht!]
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/all.png}
    \caption{Zrzut ekranu gry}
    \label{fig:all}
\end{figure}

\section{Założenia poza funkcjonalne}
\begin{itemize}
    \item Kod programów jest napisany w czytelny sposób, a nazwy zmiennych, funkcji i klas są wystarczająco opisowe, aby zrozumieć działanie programu
    \item Serwer optymalnie korzysta z zasobów komputera (na przykład nie uruchamia więcej instancji gry, niż jest dostępnych wątków na komputerze)
\end{itemize}

\section{Rozwiązania konkurencyjne}
Każda gra posiada własne zasady, oraz założenia, dlatego nie jest możliwe stworzenie uniwersalnego systemu do testowania wybranego zagadnienia.
Nie znaleziono żadnego systemu, który sprawdzałby grę opisaną w tej pracy pod kątem wybranego kryterium.
Większość gier tego typu wykorzystuje siatkę kwadratów jako miejsce rozgrywki. Takie podejście jest proste w implementacji.
Istnieją setki gier opartych na siatce (np. Candy Crush, Frozen Free Fall) i konkurencja jest bardzo duża. Zaprogramowanie gry opartej na sześciokątach jest dużo trudniejsze i istnieje mniej gier tego typu.
Dzięki nietypowemu kształtowi planszy, gra wyróżnia się na tle konkurencji.

\section{Generatory liczb pseudolosowych}
Aby sprawdzić kryterium przegranej w ostatnim ruchu, badane będą sposoby generowania nowych klocków. Do wybrania kolorów klocków zostaną użyte generatory liczb pseudolosowych.
Wspólną cechą wszystkich wyżej wymienionych algorytmów jest to, że dla znanej wartości początkowej są deterministyczne. Ta wartość początkowa nazywana jest ziarnem.
Celem systemu jest znalezienie takich par $ (G, a), a \in \mathbb{Z} $, gdzie a jest ziarnem, G jest generatorem, że spełniają założenie przegranej w ostatnim ruchu.
